1. Переменная, объявленная через var, видна везде. 
Переменная, объявленная через let, видна только в рамках блока.
А const ,это переменная которую нельзя изменить в отличие от верхних двух.

2. var не имеют блочной области видимости , она ограничена телом функции.
   Объявления var производится в начале исполнения функции . (написано что эти особенности не хорошо влияют на код)